有冇人睇完「與神對話」系列嘅書覺得好正？

小弟由中二中三開始已經聽過有「與神對話」呢本書，最初係透過網上電台聽人講起嘅，自始之後我就有興趣去圖書館借本書嚟睇。因為當時嘅我對好多身心靈嘅概念都感到陌生，只係略略讀過十幾頁就還返，不過當中嘅句子已經令我留下深刻嘅印象（仲記得嗰本係中文版）。

到咗高中，我再次接觸呢個系列，終於下定決心用咗一年時間睇晒呢三本書。係閱讀其間，入面嘅智慧俾咗我內心好大嘅震撼，亦令我思考咗好多人生嘅問題。到目前為止我升到大學，已經前前後後由頭到尾讀過呢個系列三次，另外又讀埋新出嘅「與神對話4」以及作者寫嘅其他著作（個人幾鍾意the only thing that matters 同when everything changes, change everything）所以我幾有信心去話自己理解入面嘅內容。

雖然我明白亦都好認同入面宣揚嘅道理，但係當我每次誠實撿討自己嘅時候，我係生活上仍然有好多地方冇實踐出嚟。可惜嘅係，我身邊冇一個朋友係有睇開「與神對話」呢本書，所以我真係好想係呢度揾一啲志同道合嘅朋友仔互相支持同鼓勵 ～

如果你對呢本書有興趣，有咩問題，或者純粹想識多個新朋友，都歡迎係下面留言，我諗我每日至少都會check一次呢個page嘅

p.s. 讀緊中大三年級

p.s. 哈佛year4

睇緊佢本神說了甚麼
圖書館借唔到與神對話 I

書入面有邊句你係特別鍾意㗎？
我先：
“Envy not success, nor pity failure, for you know not what is success or failure in the soul’s reckoning.”

咦我未睇過呢本書啵，好唔好睇？
如果你睇得明英文，我十分建議你睇英文原著，當中嘅每一句說話都好精境，字字珠璣，譯做中文反而失咗啲神緒～
英文版電子書條link:

真
中文有啲字眼好奇怪
thanks 巴打

無神架
有神既話
點解害人賤人個班上哂樓生活 美滿？
基督徒只係佢地建 光環 嘅“包裝紙”
唔好同我講有神
試過有人害過我係哂咁多人 面前祈禱話點對我唔住
轉過頭害多我一次
9成基督徒就係假
係有神點解會咁？
咁樣既神就算存在唔要都把
話 魔鬼就魔鬼啦

巴打有興趣聽audiobook嘅話，可以下載一個叫喜瑪拉雅fm嘅app, 入面有cwg1-3嘅audiobook<3。聽到作者真人演繹係另有一番風味～

神只係俾人 偽裝真面目嘅工具
實質卑鄙到極點

你就係神
神即係你
本書都有強調過種種宗教嘅虛實
巴打可以睇一睇先

我都係高中睇 真係好正

呢本唔係耶撚書入面仲會批評宗教

唔係講基督教？
sorry

謝推介 最近個人做野做到好頹好懷疑人生 想睇書refresh下 另外對本叫當下的力量既書有興趣 希望放工去圖書館借到

個名以為耶撚書

唔係基督教的
書中係將“神”嘅對話逐點解䆁
會講有關嘅教條點影響人
例如
神唔會話你唔信佢就唔帶你上天堂
而去摧毀你咁咁咁
反而係想你從虛相中得到經驗
豐富靈性等等

（我未睇哂 ）

咁都話唔係 耶撚書
我去借書先
如果係耶撚書即刻扔返去圖書館

有排迷new age睇晒成套
燭光嘅故事好正

放心啦巴打 睇完驚你停唔到手
依家返工坐車有時間就會拎出黎睇

你講得不無道理，呢個世界的而且確有好多人用神嘅名字去維護自己嘅價值觀，中世紀羅馬嘅基督教會就係用神嘅名義去出兵打仗，神成為咗當時維護政權嘅工具。而「與神對話」提出神嘅觀念正正係同呢種思想相反，認為神係冇任何道德標準嘅，佢更加唔會偏幫一啲自稱離神更近嘅人。呢個神只會給予你自由去做你想做嘅事，而唔會需要你完成某啲預設嘅要求。

可憐, 「神」依個詞已經比班耶撚污染曬
以致人地一聽到「神」就以為係班耶撚心目中既上帝

What is your major?
Arts student?

I regret to not tell you my major at this moment as my department does not have many students. You know someone studying arts who also likes cwg?

新年推一推個post先( ´ ▽ ` )

乜唔係new age嘢？